雙城記好難睇完。一人分享一本

雙城記睇咗幾章，好難睇完

認同

悶，又慢

分享下，邊本名書/名著難睇完
紅樓夢，三國都易睇

講中譯板

鐘樓駝俠

追憶似水年華

James Joyce Ulysses，睇到發脾氣

crime and punishment
war and peace
A hundred years of solitude

百年孤寂正啵，睇嗮，雖然中譯版。

古拉格群島

百年孤寂真係好好睇
一開始好努力咁想釐清同記得晒啲人物關係，但發現實在太多太相似嘅人名不斷輪迴，後來決定take it easy，唔記得都繼續睇落去，睇到好迷幻咁反而仲enjoy

用文言文睇真係冇乜心機

[香港本土書店List]裝飾罷買三中商，中共思想控制香港人

可以pin?

生命中不能承受的輕

好鐘意呢本
因為我自己都係一樣咁輕
好有代入感去思考自己

睇左次中文
想睇埋英
好有衝撞睇晒昆德拉所有書

記憶像鐵軌一樣長

本書睇落都像鐵軌一樣長 悶到hihi

卡拉馬助夫兄弟
其實幾好睇，但真係太長

飄 (Gone with the wind)

呢本幾好喎
中後段會去得快好多

邊城
訓前睇幾頁好好訓

邊城 去到後面
覺得天意難為 敵不過上天嘅感覺

真心我果陣諗住中譯人名應該易記d。點知後尾好lost

大學睇紅樓夢睇左個半月先睇完120回，發現自己唔太有耐性睇長篇，個陣睇覺得有啲位好clumsy，當然呢點係站在依加嘅目光睇，唔太fair，純粹只係感覺。後來我老師同我講佢以前讀書都花左唔少時間睇Brothers Karamazov，又興起想挑佢機睇Crime and Punishment，但睇左50頁英文已經頂唔順，覺得節奏好慢。慢慢仲有啲質疑自己係咪鐘意睇書。

對上一本成本睇哂嘅係胡波嘅大裂，推薦大家睇下。

四大章回
得紅樓我仲未睇晒
開頭太玄捱唔到佢入題就冇睇

一定係尤利西斯
挑戰過幾次都失敗

高行健 靈山
好難先捱完...

魔幻寫實呀嘛，可能佢寫嘅時候就係想做到呢個效果呢

btw未睇之前都唔知咩叫「魔幻寫實」，睇完又真係好有又魔幻又寫實嘅感覺，搵唔到其他更好嘅字去形容，講起都想翻睇

Lm

覺得Dostoyevsky 正
但開始睇就覺得攰

my name

Agger
每次的起心肝睇到一半就頂唔順

睇完之後愛上咗魔幻現實主義既作品
我都覺本身呢個term已經有好奇妙既感覺

咁可以睇莫言
傷痕文學版本既魔幻寫實主義

ching你知唔知咩叫文言文

唔識嗰啲叫咩

幾好睇喎

張愛玲的所有書
可能係我未夠老 需悶親🥱

同房思琪的初戀樂園 每次番睇都好d own
買左3 年到依家都未睇完
但係其實寫得好唔悶 就係比本書 令到自己唔開心到唔想再睇
仲有叔本華

都係，無乜劇程又鄉下

你幾歲? 可能你根本唔鍾意睇字。

愛 張愛玲
這是真的。
有個村莊的小康之家的女孩子，生得美，有許多人來做媒，但都沒有說成。那年她不過十五六歲吧，是春天的晚上，她立在後門口，手扶著桃樹。她記得她穿的是一件月白的衫子。對門的年輕人同她見過面，可是從來沒有打過招呼的，他走了過來。離得不遠，站定了，輕輕的說了一聲：“哦，你也在這裡嗎？”她沒有說什麼，他也沒有再說什麼，站了一會，各自走開了。
就這樣就完了。
後來這女子被親眷拐子賣到他鄉外縣去做妾，又幾次三番地被轉賣，經過無數的驚險的風波，老了的時候她還記得從前那一回事，常常說起，在那春天的晚上，在後門口的桃樹下，那年輕人。
於千萬人之中遇見你所遇見的人，於千萬年之中，時間的無涯的荒野裡，沒有早一步，也沒有晚一步，剛巧趕上了，那也沒有別的話可說，惟有輕輕的問一聲：“哦，你也在這裡嗎？

魔戒前史-精靈寶鑽
用左半年時間睇，精靈神話史，好長但好睇

巴金 - 家

好睇，又唔難睇

趁work from home番睇緊

一開頭睇Dover mail車隊 lumber up the hill 已經悶到訓著
是咪唔捱得的90後

我鍾意睇字 睇sai 金庸 今年18 我覺得我真係未夠人生閱歷睇 所以覺得好悶

我淨係睇過半生緣同傾城之戀，無深入研究
我覺得佢用字好靚
有時候都頗多詩詞古文之類既詞藻
可能係咁你覺得悶？

Elements of Mathematics
數學巨著

Being and Nothingness

張愛玲既書比較適合本身有少少文學素養去睇
第一爐香同同學少年都不賤都好睇

樓主睇Charles Dickens 原文版 the tale of two cities？

原文版英文太多archaic terms頂唔順。Charles Dickens原文版我淨係睇過Christmas Carol 同 Oliver Twist，呢兩本比較易入口

教埋你點在古拉格生存

雙城記原版明明好正……